\introduction % Структурный элемент: ВВЕДЕНИЕ

Сегодня манга является одним из самых популярных видов комиксов в мире, и ее популярность только растет. 
Однако, не всегда удобно читать мангу на экране компьютера или телефона. 
Именно поэтому возникает необходимость в сервисе, который позволяет скачивать мангу и отправлять ее на электронные книги. 
В данном случае мы говорим о микросервисе, который предоставляет API к скачиванию манги и отправки ее на устройства чтения. 
Задача данного сервиса заключается в том, чтобы обеспечить удобный и быстрый доступ к любимой манге, а также сделать ее чтение более комфортным для пользователей.

Плюсы API заключаются в том, что это, в первую очередь, кроссплатформенное решение. 
Исследовав рынок подобных сервисов, не было обнаружено чего-то удобного для операционных систем IOS. 
Из-за открытости системы android удалось найти похожее решение, однако удобство использования оставляло желать лучшего: есть привязанность к устройству, нет никакой синхронизации и
прочих удобств современных приложений.

Чтение манги, используя электронную книгу --- совершенно новое направление, которое открывает возможности для любителей манги.
Так люди, которые обожают печатные издания, смогут насладиться технологией искусственных чернил, при этом не таская с собой в дорогу огромную библиотеку комиксов.
Скачивать мангу на электронную книгу --- очень трудная задача. С ней не справится пользователь, который не умеет писать даже базовые скрипты на компьютере.
Сервис же будет предоставлять удобный API, который возможно подключить к любому клиетскому сервису. 

Таким образом, скаченную мангу возможно хранить в мессенджере, электронной книге, наслаждаясь всеми прелестями технологии электронных чернил, а также, возможно сделать свое приложение со своим удобным оформлением.
